最近用過有隻消毒劑幾好用

我係最近先見佢出本身諗住佢又唔係太貴，同埋一見佢香港製造就買左落黎
不過真係好想講，如果唔係肺炎我都唔會買
但係依隻真心好用
佢又唔係酒精整，又唔會甩皮
可能我本身皮膚比較差D，次次用其他牌子都甩皮甩得好勁
仲要依家愈黎愈凍，爆得仲勁D
佢本身買完會配霧化機，我唔洗額外再買一部機
我覺得仲可以既，話哂依家疫情，點都要有一支旁身

消毒劑黎黎去去都係個幾種. 身體殺菌我用開

洗必泰 (氯己定) - Gram-POS / Gram - negative , 對陽性有用過陰性, 但可以用黎殺MESA, 算幾好, 而且殺菌效能可以Buff上去, 8小時. 但殺唔到病毒

iodine (碘) , 自己用優碘. 唔算刺激, 全效能殺微生物/細菌/病毒/黴菌. 殺Gram-POS / Gram-negative 都非常有效, 但問題持續時間唔耐. 手術室洗手就係用碘.

咁我戈個好D喎，佢可以殺到病毒

咁病毒離開人體一段時間自己會死，係時間問題。

鹼性環境會令佢死快好多，洗潔精，漂白水都得，但就要至少五分鐘先會全滅。

但由於絕大部份病毒都係透過口鼻眼等等黏膜進入人體，一般情況下其實用普通鹼液洗手20秒就夠。

所以消毒劑，如果係用係死物上，酒精/漂白水都夠。如果係用黎洗手，就普通洗手液同酒精都夠。

如果唔想洗咁多次，可以選擇唔好掂塊面，其實都可以有效防止病毒入侵。